<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/kopinank/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/kopinank/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-05-28T14:44:51+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kopinank/feed.xml</id><title type="html">Warung Kopinank</title><subtitle>Warung Kopi Terbaik di Gegesik</subtitle><entry><title type="html">Apa sih Kopi itu?</title><link href="http://localhost:4000/kopinank/informasi/sejarah-kopi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Apa sih Kopi itu?" /><published>2022-05-19T00:00:00+07:00</published><updated>2022-05-19T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kopinank/informasi/sejarah-kopi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kopinank/informasi/sejarah-kopi.html"><![CDATA[<p><img src="/kopinank/images/location.jpg" alt="warung-kopinank" /></p>

<p>Kopi adalah minuman hasil seduhan biji kopi yang telah disangrai dan dihaluskan menjadi bubuk. Kopi merupakan salah satu komoditas di dunia yang dibudidayakan lebih dari 50 negara. Dua spesies pohon kopi yang dikenal secara umum yaitu Kopi Robusta (Coffea canephora) dan Kopi Arabika (Coffea arabica).</p>

<p>Pemrosesan kopi sebelum dapat diminum melalui proses panjang, yaitu dari pemanenan biji kopi yang telah matang baik dengan cara mesin maupun dengan tangan kemudian dilakukan pemrosesan biji kopi dan pengeringan sebelum menjadi kopi gelondong. Proses selanjutnya, yaitu penyangraian dengan tingkat derajat yang bervariasi. Setelah penyangraian, biji kopi digiling atau dihaluskan menjadi bubuk kopi sebelum kopi dapat diminum.</p>

<p>Sejarah mencatat bahwa penemuan kopi sebagai minuman berkhasiat dan berenergi pertama kali ditemukan oleh bangsa Etiopia di Benua Afrika sekitar 3000 tahun (1000 SM) yang lalu. Kopi kemudian terus berkembang hingga saat ini menjadi salah satu minuman paling populer di dunia yang dikonsumsi oleh berbagai kalangan masyarakat. Indonesia sendiri telah mampu memproduksi lebih dari 400 ribu ton kopi per tahunnya. Di samping rasa dan aromanya yang menarik, kopi juga dapat menurunkan risiko terkena penyakit kanker, diabetes, batu empedu, dan berbagai penyakit jantung (kardiovaskuler).</p>

<p>Sumber <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kopi">Wikipedia</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="informasi" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Kafeina si cantik yang ada di dalam kopi</title><link href="http://localhost:4000/kopinank/informasi/kafeina.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kafeina si cantik yang ada di dalam kopi" /><published>2022-05-18T00:00:00+07:00</published><updated>2022-05-18T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kopinank/informasi/kafeina</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kopinank/informasi/kafeina.html"><![CDATA[<p><img src="/kopinank/images/bg-1.jpg" alt="warung-kopinank" /></p>

<p>Kopi terkenal akan kandungan kafeina-nya yang tinggi. Kafeina sendiri merupakan senyawa hasil metabolisme sekunder golongan alkaloid dari tanaman kopi dan memiliki rasa yang pahit. Berbagai efek kesehatan dari kopi pada umumnya terkait dengan aktivitas kafeina di dalam tubuh. Peranan utama kafeina ini di dalam tubuh adalah meningkatan kerja psikomotor sehingga tubuh tetap terjaga dan memberikan efek fisiologis berupa peningkatan energi. Efeknya ini biasanya baru akan terlihat beberapa jam kemudian setelah mengonsumsi kopi. Kafeina tidak hanya dapat ditemukan pada tanaman kopi, tetapi juga terdapat pada daun teh dan biji cokelat.</p>

<p>Batas aman konsumsi kafeina yang masuk ke dalam tubuh perharinya adalah 100–150 mg. Dengan jumlah ini, tubuh sudah mengalami peningkatan aktivitas yang cukup untuk membuatnya tetap terjaga.</p>

<p>Selama proses pembutan kopi, banyak kafeina yang hilang karena rusak ataupun larut dalam air perebusan. Di samping itu, pada beberapa kasus pengurangan kadar kafeina justru dilakukan untuk disesuaikan dengan tingkat kesukaan konsumen terhadap rasa pahit dari kopi. Metode yang umum dipakai untuk hal ini adalah Swiss Water Process. Prinsip kerjanya adalah dengan menggunakan uap air panas dan uap untuk mengekstraksi kafeina dari dalam biji kopi. Pesatnya perkembangan ilmu pengetahuan pada era ini juga telah memungkinkan implementasi bioteknologi dalam proses pengurangan kadar kafeina. Cara ini dilakukan dengan menggunakan senyawa theophylline yang dilekatkan pada bakteri untuk menghancurkan struktur kafeina.</p>

<p>Sumber <a href="https://id.wikipedia.org/wiki/Kopi#Peranan_dalam_Tubuh">Wikipedia</a></p>]]></content><author><name></name></author><category term="informasi" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Sejarah Cafe</title><link href="http://localhost:4000/kopinank/informasi/sejarah-cafe.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sejarah Cafe" /><published>2022-04-10T00:00:00+07:00</published><updated>2022-04-10T00:00:00+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kopinank/informasi/sejarah-cafe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kopinank/informasi/sejarah-cafe.html"><![CDATA[<p><img src="/kopinank/images/bg-2.jpg" alt="Cafe" /></p>

<p>Istilah kata cofe berasal dari bahasa perancis yang berarti kopi. Orang
perancis menyebut kedai kopi dengan istilah cafe. Perancis menjadi salah satu
negara yang di juluki “negri caffe” karena pesatnya perkembangan caffe disana
dan dari perancis lah cafe mulai tersebar luas di dunia.</p>

<p>Cafe atau caffe shop atau yang di kenal sebagai kedai kopi berasal dari
turki. Caffe shop pertama kali berdiri di Constatinopel di turki (Istanbul) pada
tahun 1475. Pada awalnya coffee shop hanya menjual minuman kopi.</p>

<p>Coffee shop pertama di Eropa didirikan tahun 1529. Minuman ini
menjadi sangat di gemari di Eropa karena adanya ide untuk menyaring kopi
dan memperhalus citra rasa minuman kopi dengan susu dan gula. Coffee shop
di Eropa semakin populer karena merak atinya hanya menjual minuman kopi
tetapi mulai menjual kue-kue manis.</p>

<p>Coffee Shop pertama di Britania Inggris didirikan tahun 1652. Di Coffee
Shop inilah istilah kata “tips” pertama kali di gunakan. Guna menjamin servis
yang cepat, sebuah toples diletakan di meja counter, orang-orang memasukan
koin tips ke dalam toples untuk dapat dilayani dengan cepat.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="informasi" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry></feed>